68. Поколения компьютеров: соотнесите создателя и поколение.

      С.А.Лебедев.                                                            2
      Дж.Килбге                                                                1
      У.Брэттейн                                                               4
      Э.Робертс                                                                 3
Ответ: 1-2(1е поколение), 2-4(3е поколение), 3-1(2е поколение), 4-3(4е поколение).

69. Информационные революции:

       Книгопечатание                                                     Первая революция
       Изобретение языка                                                Вторая революция
       Изобретение технологии письменности            Четвёртая революция
       Электротехническая техника                              Пятая революция
       Электронные технологии                                     Третья революция
       Нанотехнологии                                                      Шестая революция
Ответ: 1-5, 2-1, 3-2, 4-3, 5-4, 6-6

70. Единицы измерения информации: перевод в биты

       Килобайт                                                                   8 бит
       Байт                                                                            1024*1024*1024*8 бит
       Гигабайт                                                                    1024*1024*8 бит
       Мегабайт                                                                   1024*8 бит
Ответ: 1-4, 2-1, 3-2, 4-3

71. Алфавитный подход:

       N                                   количество информации в сообщении (тексте)
       i                                     количество знаков в сообщении
       K                                   количество информации, которое несёт 1 знак в алфавита
       I                                     количество знаков в алфавите (его мощность)
Ответ: 1-4, 2-3, 3-2, 4-1

72. Системы счисления и их алфавит:

       Шестнадцатеричная                            0,1,2,3,4,5,6,7,
       Десятичная                                             0,1.
       Восьмиричная                                       0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,A,B,C,D,E,F.
       Двоичная                                                0,1,2,3,4,5,6,7,8,9.
Ответ: 1-3, 2-4, 3-1, 4-2

73. Алгебра логики, понятие и обоснование

       Инверсия                                                логическое сложение
       Конъюнкция                                          следование
       Дизъюнкция                                         логическое отрицание
       Импликация                                           логическое умножение
Ответ: 1-3, 2-4, 3-1, 4-2

74. Некоторые понятия Accеss

       Объект для создания документа                                                                  База данных
       Набор инструментов пользователя для управления базами данных             Модуль
       Контейнер программного кода на VBA                                                 Система Access
       Организованная структура, предназначенная для хранения информации      Отчёт
Ответ: 1-4, 2-3, 3-2, 4-1.

75. Графическая информация

       Пиксель                                         прямоугольная сетка пикселей на экране
       Растр                                              количество бит, используемых для кодирования цвета
       Глубина цвета                               наименьший элемент изображения на экране
       Разрешающая способность экрана                    зависит от размера сетки растра
Ответ: 1-3, 2-1, 3-2, 4-4

76. Технология клиент-сервер:

       Клиент                                                              посылает запрос с заданием
       Сервер                                                              выполняет задание, посылает ответ
Ответ: 1-1, 2-2.

77. Виды компьютерных сетей и их описание:

       Общая шина                 все компьютеры сети присоединены к центральному узлу-хабу.
       Кольцо                    все компьютеры сети присоединены к центральному узлу- серверу.
      Пассивная звезда                   общий кабель, к которому подсоединены рабочие станции.
      Звезда                   каждый компьютер соединён линиями связи только с двумя другими.
Ответ: 1-3, 2-4, 3-1, 4-2
